典解香港社運界/網台界咁多是非？

旨意佢哋成事，真係蛇都死。

社運界雖口中話唔需要領袖，但係個個心入面都崇拜英雄主義。

爭飯食>爭做大佬>>>>>理念唔同

中國人係中意內鬥

唔需要大台 但個個都想做大佬揸旗

次次都係黃教主炮打司令部

唔係需要領袖，而係唔想唔鍾意嘅人做首袖

青春期入面嘅年青人，一般都會自我感覺良好、有一啲救世嘅心態。不時我們都會見到一啲標榜掃盲嘅POST，就係一啲青春期頭腦發熱嘅人所寫的。

呢次我係想講青春期入面嘅後生仔，由中學出恥毛開始到讀大學階段嘅心理變化。

現在嘅後生仔，因為大多都受良好教育，基本上都有一啲知識份仔嘅包袱。就好似以前明治維新咁，日本嘅知識界都有開化中國嘅包袱，以前日本受唐代嘅正面影響好深，到晚清中國收皮果陣有義務幫返中國。

知識改變命運呢句STATEMENT，我相信無乜人會反對。咁大家都識上網，唔會無知得去邊。而自己知道咁多，卻有咁大嘅無力感，問題就嚟啦。

呢樣其實好有保留，而家嘅網絡平台係會導向用家睇自己本身鍾意睇嘅嘢，
正如上開維穩PAGE嘅人唔會無端端走去睇立場新聞，更加唔會上連登，
另外，唔少自以為好了解民情嘅人，其實都只係了解自己圈子嘅民情，
問多少少實際同貼地啲嘅嘢，好快就會傾唔到落去。

入唔到大學唔代表啲乜，當今資訊發達嘅年代，有心嘅後生仔都可以自學成才。

總有啲人鍾意逃避現實

因為「同人拗」就係社運界要做嘅嘢

的確，學歷高唔等於智力高，
不過一般情況下，學歷同薪金掛勾，
而最基層因為最少嘢輸，以及對往上流動嘅渴求更大，自然會傾向最激嗰個光譜。

呃到啲乜？一萬幾千嘅文職？